﻿#**Planillas de Cálculo para generar Máquinas de Estados Finitos**

Se propone un conjunto de cosas para poder construir espacios de memoria en el micro que tengan estructuras que representen _máquinas de estado_ (FSM).

---
    Este proyecto se va a desarrollar en al menos dos etapas, siendo la primera la de construcción del prototipo, y la segunda la de lanzamiento. La siguiente descripción será la de la etapa de lanzamiento, aclarando las diferencias con el prototipo cuando sea necesario.
    Se inicia ejecutando una aplicación programada en **python** (el prototipo comenzará con una planilla de cálculo generada con un CSV) que abrirá una pantalla con una tabla que representará una FSM. La aplicación debe permitir en cualquier momento validar que no existan situaciones no deseables, como estados incoherentes o referencias inexistentes. Cuando el programador considera que ha generado la tabla que deseaba, la aplicación debe permitirle generar los archivos necesarios para ser implementada en el microcontrolador.
    La representación de las tablas tendrá una columna para representar los estados actuales, un conjunto de columnas para las variables binarias (que se corresponderán con los estados de sensores, condiciones o eventos determinados, como sensores de ultrasonido, condición de una inicialización o el transcurso de una temporizador), otra columna para el estado futuro, una columna para la selección de un comando determinado, y otra columna que contendrá una cadena de caracteres con el o los argumentos necesarios para ese comando. La aplicación presentará estos argumentos de manera clara y separada para que el programador pueda interpretarlos sin dificultades; a su vez debe corroborar que estos argumentos son consistentes con el comando.
    Habrá un archivo `.h` por cada FSM que se quiera generar de esta manera, y un `.c` que vincule las etiquetas que aparecerán en las FSM con las funciones que correspondan, tanto para obtener los estados de las variables, como para ejecutar los comandos de salida. Esto quiere decir que previamente se debe contar con la lista de funciones a usar de una u otra manera, y que en el microcontrolador, cuando se inicialice la aplicación sobre la que corran las FSM deberán declararse estas funciones.
    Esta aplicación que corra en el microcontrolador ejecutará de a una FSM por vez y se limitará a buscar la fila correspondiente al estado actual de la FSM y al estado de las variables. Habrá una función que se dedique a esta búsqueda, permitiendo la posibilidad de incorporar funciones que hagan búsquedas más rápidas que el mero recorrido de cada fila buscando el estado actual de la FSM junto al estado de las variables.
    Una vez encontrada la fila que describa el estado actual de la FSM se ejecutará el comando correspondiente luego de la interpretación de los argumentos que lo acompañan. El parseo de los argumentos debería estar en el `.c` que matchea las etiquetas con las funciones.
    Se espera poder alcanzar un grado de generalidad que permita incluir cualquier tamaño de tabla, diversos comandos posibles, y hasta transmitir tablas por comunicaciones que no requieran que las tablas estén previamente programadas en el microcontrolador. Esto último tiene obstáculos que se considerarán luego de terminada esta etapa del proyecto.